## Варіант 1. Створення нового Git проекту

1) У вас немає ні проекту на гітлабі, ні папки на комп'ютері, ви тільки стартуєте роботу, і вирішили розпочати спочатку з підключення гіта до проекту. Для цього після виконання попередніх чотирьох кроків:

2) На комп'ютері вибираємо місце, де зберігатиметься проект. Наприклад у папці Homeworks. Заходимо в цю папку, натискаємо правою клавішею і вибираємо Git bash here (Windows) або відкриваємо будь-який інший термінал у цьому місці. У цьому місці – значить у папці, в якій вестиметься робота. Якщо при натисканні правої клавіші миші немає можливості відкрити термінал, відкрийте його будь-яким іншим способом (пошукайте в інтернеті інструкцію для вашої операційної системи).

3) У консолі пишемо команду – git clone https://gitlab.com/IrinaSt/pizza-delivery3.git (це посилання, яке ви скопіювали у пункті 4).

4) Якщо система запитує ім'я користувача та пароль – вводимо своє ім'я користувача – те, яке ви створювали при реєстрації на гітлабі, вводимо свій пароль – той, який створювали при реєстрації на гітлабі.

5) Якщо все було виконано правильно, всередині робочої папки має бути створена ще одна - з назвою проекту і файлом readme.md всередині. Пропускаємо опис Варіант 2 та переходимо до Кроку 2.
Для внесення наступних змін до проекту переходимо до наступного однойменного розділу.

## Варіант 2. Підключення існуючого проекту до Git

1) У вас є папка з файлами на комп'ютері, але немає проекту на гіті, і ви хочете відправити свою роботу на гітлаб. Для цього після виконання попередніх чотирьох кроків:

2) Заходимо в папку, де зберігається наш проект.

3) Відкриваємо термінал у цій папці.

4) Пишемо команду git init (Ми сказали гіту - створи в цій папці локальний репозиторій і працюй тут, слідкуй за змінами в коді проекту і т.д.).

5) Пишемо команду git remote add origin https:ваше посилання (це посилання, яке ви скопіювали в пункті 4). Ми сказали гіту - ця папка (репозиторій) буде синхронізована з папкою на гітлабі, та всі зміни в коді ми будемо відправляти саме туди (для цього ми і написали її адресу - той, що був у засланні).

6) Тепер переходимо до наступного кроку - "Внесення наступних змін до проекту". Це потрібно, щоб відправити всі файли, які ви вже маєте в проекті, на гітлаб.